В результате проведенного эксперимента получена зависимость мощности $N$ постоянной горизонтальной силы от времени $t$ ее действия на изначально покоящийся на гладком горизонтальном столе брусок массы $m = 2$~кг. Некоторые измерения могли оказаться не очень точными.

1. Определите мощность силы в момент времени $\tau = 6$~с.

2. Найдите значение силы $F$.
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$N$, Вт & 1,4 & 2,8 & 4,5 & 5,0 & 6,0 & 10,4 & 14,7 & 16,6 & 18,3 \\
\hline
$t$, с & 1,0 & 1,5 & 2,0 & 2,5 & 3,2 & 5,0 & 7,2 & 8,4 & 9,0 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\answer{12~Вт, 2~Н}